**迪克曼街車站**（）是[紐約地鐵](../Page/紐約地鐵.md "wikilink")[IRT百老匯-第七大道線一個](../Page/IRT百老匯-第七大道線.md "wikilink")[地鐵站](../Page/地鐵站.md "wikilink")，大致位於[曼哈頓](../Page/曼哈頓.md "wikilink")[英伍德](../Page/英伍德.md "wikilink")及內格爾大道交界，設有[1號線](../Page/紐約地鐵1號線.md "wikilink")（任何時候停站）列車服務。

## 車站結構

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>P<br />
月台層</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><small><a href="../Page/側式月台.md" title="wikilink">側式月台</a>，右側開門</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>&lt;span style=color:#&gt;<strong>北行</strong></span></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-1.svg" title="fig:纽约地铁1号线">纽约地铁1号线</a> 往<a href="../Page/范科特蘭公園-242街車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">范科特蘭公園-242街</a><small>（<a href="../Page/207街車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">207街</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>&lt;span style=color:#&gt;<strong>南行</strong></span></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-1.svg" title="fig:纽约地铁1号线">纽约地铁1号线</a> 往<a href="../Page/南碼頭-白廳街車站.md" title="wikilink">南碼頭</a><small>（<a href="../Page/191街車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">191街</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small><a href="../Page/側式月台.md" title="wikilink">側式月台</a>，右側開門</small></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>M</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>夾層</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>G</strong></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>街道</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

此土堤高架車站設有兩個[側式月台](../Page/側式月台.md "wikilink")，兩條軌道並維持平面。它位於華盛頓高地礦山隧道北端入口，將IRT百老匯-第七大道線帶到曼哈頓的岩床。車站北面，[曼哈頓上城的地形快速下跌](../Page/曼哈頓上城.md "wikilink")，路線則沿路高架至[范科特蘭公園-242街](../Page/范科特蘭公園-242街車站_\(IRT百老匯-第七大道線\).md "wikilink")。
{{-}}

## 圖片

Dyckmanirtplatjeh.JPG|翻新前月台 MTA NYC Subway Dyckman St. (1) train station
view.JPG|翻新期間月台 Dyckman Street Platform (Bway-7th Avenue).JPG|翻新後月台
Downtown platform Dyckman Street IRT Broadway-Seventh Avenue
Line.jpg|望向下城月台 Dyckman St. Station- BEFORE (12349066505).jpg|正面
Dyckman St. Station- BEFORE (12349629504).jpg|頭屋內 Dyckman St inside
vc.jpg|升降機內 Fort Washington Tunnel.JPG|隧道入口 Substation 17.jpg|鄰近英伍德變電站

## 參考資料

## 外部連結

  -
  - nycsubway.org – [Flight Artwork by Wopo Holup
    (1991)](http://www.nycsubway.org/perl/artwork_show?127)

  - Station Reporter – [1
    Train](https://web.archive.org/web/20141010102251/http://www.stationreporter.net/1train.htm)

  - The Subway Nut – [Dyckman Street
    Pictures](http://www.subwaynut.com/irt/dyckmann1/index.php)

  - MTA's Arts For Transit – [Dyckman Street (IRT Broadway–Seventh
    Avenue
    Line)](https://web.archive.org/web/20110606065726/http://mta.info/mta/aft/permanentart/permart.html?agency=nyct&line=1&station=2&xdev=0)

  - [Dyckman Street entrance from Google Maps Street
    View](https://maps.google.com/maps?ie=UTF8&ll=40.861367,-73.925167&spn=0.003814,0.013433&z=17&layer=c&cbll=40.86125,-73.925225&panoid=SpUn7IDG33Ok0ff4fLlo7Q&cbp=12,147.51,,0,0.9)

  - [Platforms from Google Maps Street
    View](http://www.google.com/maps/@40.8605694,-73.9255908,3a,75y,302.97h,91.68t/data=!3m8!1e1!3m6!1s-NR_xwoCF3s8%2FV5fpgh6BMkI%2FAAAAAAAAM54%2FuXmPpWTNn6Ijw1wYXgpJMkg2kF_LaLJHgCLIB!2e4!3e11!6s%2F%2Flh5.googleusercontent.com%2F-NR_xwoCF3s8%2FV5fpgh6BMkI%2FAAAAAAAAM54%2FuXmPpWTNn6Ijw1wYXgpJMkg2kF_LaLJHgCLIB%2Fw203-h100-p-k-no%2F!7i9728!8i4864!4m3!8m2!3m1!1e1!6m1!1e1)

[Category:IRT百老匯-第七大道線車站](../Category/IRT百老匯-第七大道線車站.md "wikilink")
[Category:1906年啟用的鐵路車站](../Category/1906年啟用的鐵路車站.md "wikilink")
[Category:曼哈頓紐約地鐵車站](../Category/曼哈頓紐約地鐵車站.md "wikilink")